#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Exporting for Android"
msgstr "為 Android 匯出"

msgid ""
"This page describes how to export a Godot project to Android. If you're "
"looking to compile export template binaries from source instead, read :ref:"
"`doc_compiling_for_android`."
msgstr ""
"這個頁面描述的是如何將 Godot 專案匯出到 Android。如果你想要找的是從源碼編譯編"
"輯器或匯出範本二進位檔案，請閱讀 :ref:`doc_compiling_for_android`。"

msgid ""
"Exporting for Android has fewer requirements than compiling Godot for "
"Android. The following steps detail what is needed to set up the Android SDK "
"and the engine."
msgstr ""
"匯出至 Android 的需求比為 Android 編譯 Godot 還來得少。下列為設定 SDK 與 "
"Godot 所需的詳細步驟。"

msgid "Download the Android SDK"
msgstr "下載 Android SDK"

msgid "Download and install the Android SDK."
msgstr "下載與安裝 Android SDK。"

msgid ""
"Run it once to complete the SDK setup using these `instructions <https://"
"developer.android.com/studio/intro/update#sdk-manager>`__."
msgstr ""
"依照這裡的 `指示 <https://developer.android.com/studio/intro/update#sdk-"
"manager>`__ 執行一次 Android Studio 來完成設定 SDK。"

msgid "Android SDK Command-line Tools (latest)"
msgstr "安裝 Android SDK (命令行版本)"

msgid "CMake version 3.10.2.4988404"
msgstr "CMake 版本 3.10.2.4988404"

msgid "NDK version r23c (23.2.8568313)"
msgstr "NDK 版本 r23c（23.2.8568313）"

msgid ""
"If you are using Linux, **do not use an Android SDK provided by your "
"distribution's repositories as it will often be outdated**."
msgstr ""
"如果你使用的是 Linux，**請勿使用發行版本軟體庫提供的 Android SDK，因為它通常"
"是過時的**。"

msgid "Setting it up in Godot"
msgstr "在 Godot 中設定"

msgid ""
"Enter the Editor Settings screen. This screen contains the editor settings "
"for the user account in the computer (it's independent of the project)."
msgstr ""
"開啟 [編輯器設定] 畫面。該畫面中包含了用於該電腦上目前使用者帳號的設定 (編輯"
"器設定獨立於專案)。"

msgid "Scroll down to the section where the Android settings are located:"
msgstr "下拉至 Android 設定的部分："

msgid "In that screen, 2 paths need to be set:"
msgstr "在此畫面中，需要設定 2 個路徑："

msgid "Once that is configured, everything is ready to export to Android!"
msgstr "設定好了之後，就準備好能匯出到 Android 了！"

msgid ""
"If you get an error saying *\"Could not install to device.\"*, make sure you "
"do not have an application with the same Android package name already "
"installed on the device (but signed with a different key)."
msgstr ""
"如果你遇到 *“Could not install to device”* 的錯誤，請確認裝置上未安裝使用了相"
"同Android包名（但使用不同金鑰進行簽章）的應用。"

msgid ""
"If you have an application with the same Android package name but a "
"different signing key already installed on the device, you **must** remove "
"the application in question from the Android device before exporting to "
"Android again."
msgstr ""
"如果裝置上安裝了 Android 包名相同但簽章金鑰不同的應用，你**必須**先在該 "
"Android 裝置詢問時選擇刪除該應用，但後再重新匯出到 Android。"

msgid "Providing launcher icons"
msgstr "提供起動器圖示"

msgid ""
"Launcher icons are used by Android launcher apps to represent your "
"application to users. Godot only requires high-resolution icons (for "
"``xxxhdpi`` density screens) and will automatically generate lower-"
"resolution variants."
msgstr ""
"啟動器圖示是給 Android 起動器應用程式將程式顯示給使用者看的圖示。Godot 中只需"
"要提供高解析度圖示 (用於 ``xxxhdpi`` 密度螢幕)，就會自動產生各個低解析度的版"
"本。"

msgid "There are two types of icons required by Godot:"
msgstr "Godot 中需要的圖示有兩種型別："

msgid ""
"**Main Icon:** The \"classic\" icon. This will be used on all Android "
"versions up to Android 8 (Oreo), exclusive. Must be at least 192×192 px."
msgstr ""
"**主圖示：** 即「經典」的圖示。會用於最高至 Android 8 (Orea) 的 Android 版"
"本。必須至少有 192×192 px。"

msgid ""
"**Adaptive Icons:** Starting from Android 8 (inclusive), `Adaptive Icons "
"<https://developer.android.com/guide/practices/ui_guidelines/"
"icon_design_adaptive>`_ were introduced. Applications will need to include "
"separate background and foreground icons to have a native look. The user's "
"launcher application will control the icon's animation and masking. Must be "
"at least 432×432 px."
msgstr ""
"**調適性圖示：** 自 Android 8 版 (不含) 開始開始引入了 `調適性圖示 (英文) "
"<https://developer.android.com/guide/practices/ui_guidelines/"
"icon_design_adaptive>`_ 。應用程式需要包含分開的背景與前景圖示來提供原生外"
"觀。使用者的起動器會控制圖示的動畫與遮罩。必須至少有 432×432 px。"

msgid ""
"It's important to adhere to some rules when designing adaptive icons. "
"`Google Design has provided a nice article <https://medium.com/google-design/"
"designing-adaptive-icons-515af294c783>`_ that helps to understand those "
"rules and some of the capabilities of adaptive icons."
msgstr ""
"在設計調適性圖示時，遵守一些規則也很重要。`Google Design 發表了一篇很棒的文"
"章 (英文) <https://medium.com/google-design/designing-adaptive-"
"icons-515af294c783>`_ ，有助於瞭解這些規則以及調適性圖示的一些限制。"

msgid ""
"The most important adaptive icon design rule is to have your icon critical "
"elements inside the safe zone: a centered circle with a diameter of 66dp "
"(264 pixels on ``xxxhdpi``) to avoid being clipped by the launcher."
msgstr ""
"調適性圖示設計規則中最重要的一點是要將圖示的關鍵元素放在安全區域內，即為正中"
"間有直徑 66dp 的圓圈 (``xxxhdpi`` 下為 264 像素)，才可避免圖示被起動器給剪"
"裁。"

msgid ""
"If you don't provide some of the requested icons, Godot will replace them "
"using a fallback chain, trying the next in line when the current one fails:"
msgstr ""
"若不提供需要的圖示，則 Godot 會自動在遞補鏈中以下一個專案來代替，當遞補鏈中目"
"前專案失敗時，則往下遞補："

msgid ""
"**Main Icon:** Provided main icon -> Project icon -> Default Godot main icon."
msgstr "**Main Icon：** 提供的主圖示 -> 專案圖示 -> 預設 Godot 主圖示。"

msgid ""
"**Adaptive Icon Foreground:** Provided foreground icon -> Provided main icon "
"-> Project icon -> Default Godot foreground icon."
msgstr ""
"**Adaptive Icon Foregrond:** 提供的前景圖示 -> 提供的主圖示 -> 專案圖示 -> 預"
"設 Godot 前景圖示。"

msgid ""
"**Adaptive Icon Background:** Provided background icon -> Default Godot "
"background icon."
msgstr "**Adaptive Icon Background:** 提供的背景圖示 -> 預設 Godot 背景圖示。"

msgid ""
"It's highly recommended to provide all the requested icons with their "
"specified resolutions. This way, your application will look great on all "
"Android devices and versions."
msgstr ""
"強烈建議提供所有需要的圖示，並至少要有指定的解析度。只有這樣才能讓應用程式在"
"所有 Android 裝置與版本中看起來好看。"

msgid "Exporting for Google Play Store"
msgstr "為 Google Play Store 匯出"

msgid ""
"Uploading an APK to Google's Play Store requires you to sign using a non-"
"debug keystore file; such file can be generated like this:"
msgstr ""
"要將 APK 上傳至 Google Play Store 需要以非除錯用金鑰儲存區來簽署 APK。該檔案"
"可如此產生："

msgid "Now fill in the following forms in your Android Export Presets:"
msgstr "接著在 Android 匯出預設中填寫下列表格："

msgid "**Release:** Enter the path to the keystore file you just generated."
msgstr "**Release：** 輸入剛才產生的金鑰儲存區檔案位置。"

msgid "**Release User:** Replace with the key alias."
msgstr "**Release User：** 以金鑰別名取代。"

msgid ""
"**Release Password:** Key password. Note that the keystore password and the "
"key password currently have to be the same."
msgstr ""
"**Release Password：** 金鑰密碼，請注意，目前金鑰儲存區密碼與金鑰的密碼必須相"
"同。"

msgid ""
"Don't forget to uncheck the **Export With Debug** checkbox while exporting."
msgstr "設定 APK 名稱時也別忘了取消勾選 **[Export With Debug]** 勾選框。"

msgid "Optimizing the APK size"
msgstr "最佳化 APK 大小"

msgid ""
"By default, the APK will contain native libraries for both ARMv7 and ARMv8 "
"architectures. This increases its size significantly. To create a smaller "
"APK, uncheck either **Armeabi-v 7a** or **Arm 64 -v 8a** in your project's "
"Android export preset. This will create an APK that only contains a library "
"for a single architecture. Note that applications targeting ARMv7 can also "
"run on ARMv8 devices, but the opposite is not true."
msgstr ""
"預設情況下，APK 會同時包含 ARMv7 與 ARMv8 架構的原生函式庫。這樣一來會大幅增"
"加檔案大小。要建立比較小的 APK，請於專案 Android 匯出預設中取消勾選 "
"**Armeabi-v 7a** 或 **Arm 64 -v 8a**。這樣產生的 APK 只會包含單一架構的函式"
"庫。請注意，為 ARMv7 所製作的應用程式一樣可以在 ARMv8 裝置上執行，但反過來則"
"不行。"

msgid ""
"Since August 2019, Google Play requires all applications to be available in "
"64-bit form. This means you cannot upload an APK that contains *just* an "
"ARMv7 library. To solve this, you can upload several APKs to Google Play "
"using its `Multiple APK support <https://developer.android.com/google/play/"
"publishing/multiple-apks>`__. Each APK should target a single architecture; "
"creating an APK for ARMv7 and ARMv8 is usually sufficient to cover most "
"devices in use today."
msgstr ""
"自 2019 年 8 月起，Google Play 中所有的應用程式都必須支援 64 位元。這表示無法"
"上傳裡面 **只有** ARMv7 函式庫的 APK。為此，可以通過 `多 APK 支援 <https://"
"developer.android.com/google/play/publishing/multiple-apks>`__ 來上傳多個 "
"APK 到 Google Play 上。每個 APK 都應至為單一重架建構置。為 ARMv7 與 ARMv8 建"
"立 APK 應該可涵蓋當今大多數的裝置。"

msgid ""
"You can optimize the size further by compiling an Android export template "
"with only the features you need. See :ref:`doc_optimizing_for_size` for more "
"information."
msgstr ""
"還可以進一步通過編譯只有所需功能的 Android 匯出樣板來進一步最佳化大小。更多資"
"訊請參考 :ref:`doc_optimizing_for_size` 。"

msgid "Environment variables"
msgstr "環境變數"

msgid ""
"You can use the following environment variables to set export options "
"outside of the editor. During the export process, these override the values "
"that you set in the export menu."
msgstr ""
"您可以使用下列環境變數在編輯器外部設定匯出選項。在匯出過程中，這些值會覆寫您"
"在匯出選單中設定的值。"

msgid "Android export environment variables"
msgstr "Android匯出環境變數"

msgid "Export option"
msgstr "匯出選項"

msgid "Environment variable"
msgstr "環境變數"

msgid "Encryption / Encryption Key"
msgstr "加密/加密金鑰"

msgid "Options / Keystore / Debug"
msgstr "選項/金鑰庫/除錯"

msgid "Options / Keystore / Debug User"
msgstr "選項/金鑰庫/除錯使用者"

msgid "Options / Keystore / Debug Password"
msgstr "選項/金鑰庫/除錯密碼"

msgid "Options / Keystore / Release"
msgstr "選項/金鑰庫/發布"

msgid "Options / Keystore / Release User"
msgstr "選項/金鑰庫/釋放使用者"

msgid "Options / Keystore / Release Password"
msgstr "選項/金鑰庫/釋放密碼"

msgid "Translation status"
msgstr "翻譯狀態"
